蔡英文3】嘴巴挺港、不願處理《難民法》 被譙兩手策略操作亡國感

1. 挺港人卻無實際作為

從3月份爆發香港反送中示威活動以來，各家民調都顯示， 蔡英文的支持度從低靡攀到高點， 且蔡英文也從不吝於發言時表達對港府抗議或「挺港」， 甚至被媒體形容是「撿到槍」。 不過張亞中批評蔡英文表示，「挺港」 到現在也都只停留在口頭， 真正的法案或使用行政資源支持香港抗議份子，蔡英文都還沒做， 就連像美國通過法案也沒有，是「口惠而實不至」。

張亞中分析表示，因為在國際大環境和兩岸關係下， 蔡英文也不敢真正對香港抗議者有實際幫助， 一方面主流的國際間政治界本就不太接受分離主義論調， 一方面他認為， 蔡英文對於和中國軍事或經貿起衝突的後果也無法承受， 所以會出現這樣的「兩手策略」， 也因此相較民進黨在野時的兩岸訴求，綠營執政後顯得非常謹慎。

不願處理難民法
官方也未聲援挺港遊行

香港政黨「香港眾志」秘書長黃之鋒9月投書媒體，呼籲台灣訂定「難民法」，並與香港立法會議員朱凱廸、前學聯秘書長岑敖暉，親自訪台尋求支持，但對於是否修法，總統蔡英文只說，現行法律已提供足夠基礎，在必要時可提供香港人民必要協助。且黃之鋒一行人來台，民進黨僅透過黨務系統接觸，9月29日民間發起的「929台港大遊行－撐港反極權」，由民進黨主席卓榮泰親自率隊參與，刻意與官方保持距離。

張亞中直言，蔡英文自己陷入兩難矛盾，一面喊要支持香港， 一面卻沒以中華民國總統身分做出實際政策，也是因為「 選舉時騙一騙」； 蔡英文認為加深兩岸敵意的論調可以幫助她選贏總統大選， 所以選擇操作泛綠支持者的亡國感， 形同把兩岸可能的衝突問題拋到後面，不願正面處理

張亞中，國民黨，此post已完